﻿--------------------
●１．Emueraをデバッグモードで起動
	個別口上テスト用
	AWTのNPC行動で指定ミスがないか見つけたいときは
	大体これで見つかると思う
--------------------
	①EmueraXXX.exeを右クリック

	②ショートカットの作成を選択

	③作ったショートカットを右クリック

	④プロパティを選択

	⑤リンク先
		「C:\ほにゃらら\ほにゃらら\eraAWT_verX.X.X\EmueraXXX.exe」

		に「 -Debug」を加えて

		「C:\ほにゃらら\ほにゃらら\eraAWT_verX.X.X\EmueraXXX.exe -Debug」

		にする。

		※-Debugの前の半角スペースを「 」を忘れると動かないので注意。

	⑥ショートカットを起動すると、デバッグウィンドウと共にゲームが起動する。

	⑦起動画面の下の方に「デバッグモード口上テスト」って文章が追加される
		これをオンにしてゲームスタートorロードで開始すると
		ＮＰＣの行動をプレイヤーが選択できるようになり
		足した口上のテストとエラーチェックできる。

		デバッグモード口上テスト機能は逆調教が多いAWTのテスト用に作ったので
		他のeraでは別の形の機能になってると思います。
		やりこんだセーブデータがあれば
		イベント回想やコマンド回想で事足りますが、ない場合個別口上の確認に必須レベル。

	⑧コンソールを開くと、デバッグ情報が色々表示される
		どんな確率で何が選ばれたかとか、どんな条件判定に弾かれたかとか、
		色々表示される。

		この機能は作ってる人の判断でDEBUGPRINTFORMしてるだけなので
		欲しい情報が得られない可能性があります。

５．その他、_default.configでいくつかエラーチェック用の設定をわかる範囲でしているので
	他バリアントから持ってきたemuera.configをそのまま使わず
	emuera.configがない状態でeraAWTを起動して自動生成されるemuera.configを
	必要な項目だけ再設定してくれたほうがエラーチェックしやすくなってると思います。

--------------------
●２．開発者向けの設定
--------------------
	Emueraの上の方にあるメニューの
	ヘルプ(H)
	→解析タブ
	→開発者向けの設定にするボタンクリック
	→保存ボタンクリック
	しておくと便利です。

	起動時色々チェックするから立ち上がりは少し遅くなるけど
	%が足りてないとかのエラーはだいたい引っ掛けてくれます。

--------------------
●３．ERBフォルダをEmueraにドラッグドロップ
--------------------
	Analysis.logができて、エラーチェックに便利だとスレで教わりました。感謝！

	こちらも%が足りないとか変数間違ってるとかのエラーはだいたい引っ掛けてくれます。

--------------------
●４．エディタを関連付け
--------------------
	emuera.configで関連付けするとエラーがでたときEmuera側からクリックで開けたりする。

